2018 DSE BAFS集中區

見到好少人開BAFS
仲有兩個月DSE

利申 accounting 撚
讀得好撚辛苦，想死，俾個3已經滿足

好撚易

好撚難
Incomplete record
inventory valuation
CVP

Push

2018 dse lm
5底求粒星 應該衰paper1 mc最多21/30
唔知點操mc

CPA 屎忽痕報左BAFS

2017 5*路過留名

+1

做野同考試好唔同WO

我都唔係做acct 的 (做Bank)

當年CE AL 都有考Acct , 當然無A

話明屎忽痕
不過真係易過當年 CE AL 好多
課程無咁深 但闊左D
不過題目D 英文淺左好多就真嘅

我都算AL尾, costing 真係計完都唔知自己計左D咩
當時仲要比上晝份financial 陰完未放低D 題目

2011 AL ?

條consolidation 最後得C

利申,果時操到 D pastpaper 2個鐘內完整做完

得閒會入黎答下問題 但唔好expect我好快覆

利申 15年 5** 大學major Account 教左三年補習

AL consol要學d咩

八卦問下 補習學生難唔難搵

正常果時咪 GROUP (大公司食細公司),net 晒D profit, 計過D dep(disposal or 追番前2 3年), 分番股東權益 做完

不停做

唔難

想死
inventory valuation
incomplete record
CVP
costing
仲有depreciation，我屌你

比我會叫你清concept 先
同埋睇清楚題目先,通常好多careless mistake

利申唔知MC 點考

巴打補緊幾多個 依家市價幾錢個鐘

想試下做

一舊飯
我未清哂啲concept就quiz
又趕syllabus，結果唔識嘅嘢越積越多

條list 愈黎愈長

上面有巴打搵緊學生

唔係講笑
以前AL costing 仲有 Standard, ABC
process 難撚到仆街

想補Ling Leung
睇佢啲片好易明，又生動搞笑
利申非打手

Standard, ABC 就係咩問題

process就
已經唔係好記得做過D咩

MC有acct, management, personal finance既內容，個d concept好多都好易，係睇你有無讀。

所以做多d見多d就熟d，當然concept位要明啦。

而家有無ABC？2016 cut完唔知點了
Process就一定無

Marginal
又多equations記

我都係睇呢幅圖先知以前考試要考六個鐘

當堂好慚愧

利申：dse雞

仲cut
以經唔算多

costing 難在唔係100%知你比果個table係唔係問題想你做果個

仲有個係唔係就係process costing
contribution margin
budget

financial 就
Cash flow
Control
Consol
Correction <= 屌你果時有D改retained earning

老師補習都冇用
自己認認真真去理解下就好易
DSE個程度出到極淺
我覺得係性價比最高既一科
比最少時間就可以拎到最靚既GRADE

你講dse syllabus?

緊係J AL 啦
我覺得DSE cut 太多

FYI

Control Account 都Cut 鳩左

屌咩,果時平 control 仲爽過平consol

無左control, consol, cash flow
MA 無左ABC(?), process

唔係講笑
我覺得 DSE 嘅通識真係世界級
好在以前唔係必修

當年dse無上過堂 但最後靠paper1(因為短期pick up返,好多時都陰你must,is,或者有d uncertain既statement, eg.有機會係=/=一定係)之後paper2(ACCT)是但抄下數寫足step就5左

FA 以前好似仲有 Partnership conver to limited Co
MA 仲有 Standard, Job Costing 唔記得有無

Job costing cut 左
Abc 由轉制已經無

無晒大佬,唔好玩嘅
DSE 又無 partnership
真係是是但但
income statement, financial position, correction, bank reconciliation
CVP, manufactorying 炸WO

9估

有partnership
Revaluation同realisation

仲有 revaluation, dissolution

仲有 Partnership 呀
超大 Topic

想睇syllabus呢度有

costing有decision making, contribution margin 果d咁
中有inventory valuation ,Ltd Co.Partnership,depreciation咁

一個星期補緊9個 150-170/hr
不過有一兩個係外國gce既考試

IC 不過都唔係難

利申: 考過AL J下難野,DSE 考生唔好介意

收咁平
我見D 得Lv 5又係收$150
無謂做爛市喎

THX
Absorption Costing 都係大佬

最難都係costing做完都唔知自己錯定啱

同數一樣 dse paper可以翻做
做3次坐5了

利申：無做dse pp 淨係跟學校quiz exam拎5

我拎3已經滿足

想有星 我諗我會衰係卷一同costing

2016 攞5留名
唔得閒溫淨係溫左error, incomplete同CVP就去考

u grad 左幾年 裸考會唔會有lv 3

冇 我 ce 同Al 係science

聽日考

2017 BAFS 5** 留名
本身打算今年又報過玩下，結果唔記得咗報

Paper 1 MC真係重中之重，我考嗰陣check卷發現一開始做頭五條嗰陣我錯撚曬，好彩改得切

Paper 1 SQ Part II雖然話就話二揀一，但其實你係可以兩條做曬，系統會自動幫你揀最高分嗰題。如果你check完MC之後有時間，不妨做埋其餘嗰題，當消磨時間都唔錯既

Paper 1老是常出現既MC topic有CEPA MPF APEC WTO等，呢啲topics係好多細微嘢要記得，所以考之前最好睇多幾眼，至於其他部分其實真係考之前背一背就大致應付到。

Paper 1 Accounting部分嗰方面除咗要記得users/functions/limitations of financial statements，啲ratios同accounting concepts之外，accounting cycle都係一定要熟，特別係對於Paper 2都係考Accounting既同學。注意17年既MC有啲好玩，可以做下黎清concepts。

我個人考之前嗰陣其實係集中咗7日落力攻Paper 1，所以最緊要係記得背書

下個post再講paper 2

Paper 2幾個大topics：
Depreciation
Bank Reconciliation Statement
Partnership
Correction of Error (+Limited Company)
Incomplete Records
Cost Accounting
Accounting Ratios / Concepts

我個人私補嗰陣其實係鍾意每教一個新topic嗰陣，順便introduce埋嗰個topic既related accounting concepts。唔好將accounting concept當做獨立既一課，反而係思考下你每做一個accounting treatment嗰陣背後有咩意義，咁樣係避免自己死記硬背。

坦白講我嗰陣冇乜點好認真咁操數，不過學校係習慣將CE同適合既AL題目都俾我地做，然後出卷嗰陣都會比DSE難度再高少少。其實AL既題目如果要全題做既話其實係有啲overwhelming，但有啲比較難既points係真係值得學習下

Error同Incomplete呢兩課其實都係考緊基本功。Error既話記得睇清楚accounting cycle，Incomplete既話要注意幾個ratios既玩野地方。

如果Section C出ratios既話最好都係避咗佢，通常都唔係好玩既嘢黎。

Costing其實係條條大路通羅馬，思考清楚每條式背後既意義，咁你其實係唔需要背咗啲式佢。

大致係咁，再specific啲既嘢得閒再講。

記住寫step寫d數點黎，
改卷既人有一份詳細marking，寫明邊d step/working有分，呢度都呃都唔少分架

Incomplete record同depreciation唔掂

你未背熟

BAFS Management module是咪冇人

Depreciation ，incomplete record同inventory valuation最難

Inventory學FIFO/LIFO/moving average?

其實仲有一樣需要提醒既，就係EAA對proper account names呢樣嘢有一種執著。咩叫proper account names呢？攞2017 DSE Paper 2 Q4黎做一個例子：

好似items i同vi咁，如果就咁寫stale cheque/returned cheque/dishonored cheque都唔會有分，因為呢啲通通唔係account黎。嗰double entries係對住Trade Payable/Trade Receivable做既話，就應該寫翻相應既文字代表翻嗰account。

呢條題目係關於bank rec既，但其實同樣既rule對於每一個topic都適用。如果你寫嗰陣唔係寫緊一個account既名既話，通常你都會失分，呢點係一定要記得既！

Inventory Valuation係DSE syllabus裡面只係考weighted average cost同埋perpetual inventory system。

我建議可以做下2017 DSE Q2了解下weighted average cost嗰concept先。至於CE年代一直有考既Deduction of inventory amount，唔知點解DSE到而家都冇出過。其實係比較routine既嘢黎，背後既concept思考清楚既話處理就比較輕鬆，有咩唔明可以再問。

Normal/abnormal inventory loss既分別舊年都有考，不過係考文字題，accounting treatment既分別都需要記熟。

我係mgt,17 5* 有野就交流下

見冇咩人姐

btw我岸到上埋 依家讀緊acct

想求粒星 Accounting paper2點溫好 paper1 around85% paper2只係得75%左右

其實perpetual同periodic差左起一個單丁inventory account定係開Purchase/Sale/Returns搞掂inventory

係 琴晚就訓著on99打錯咗

你paper2咩topic低分？

巴打認得你，舊年bafs post

Limited+costing

貼下題先：

Paper 1 SQ
-External factors
-Public enterprise
-Leading: importance, leadership style
-Authority and responsibility
-SME
-Discounting
-Consumer credit
-Main board vs GEM

Paper 2A:
-Accruals and prepayments T account
-AFDD T account
-Depreciation: causes+2014 version straight line method
-Partnership income statement and current accounts
-Issue of shares journal entries
-Bank rec 2012/2015 version
-Incomplete records: deduce cash or inventory loss only
-POAR, over and under absorption, why predetermined instead of actual
-Costing decision making
-CVP: margin of safety, multiple products, limiting factors
-Error+limited companies LQ
-煩膠 ratio LQ

Lm

Limited我覺得根本係主力考basic concept
例如2014Q8, 得point (v), (vi)係考limited野[注意(v) issue of shares而家做法唔同左]。
2015Q8, 同樣得(iii), (vi)係考limited. 全題重點係point (ii) 世界級 depreciation.
如果你真係唔熟limited, 例如issue of shares, debentures, general reserve, 其實睇返書，做返幾題 dse/ce 已經夠。
如果問題出係其他point, 咁你應該溫返相關topic.

Costing先清concept, 跟住即刻做dse啦。再具體啲講你邊度唔明，可以試下答你

2016果條所謂partnership+incomplete唔知做乜9，根本無考過partnership

(2)好玩

Thx

cusis巴打你選緊邊科

呢度會唔會有人考QP early bird?

果題同AL2006, 2009都正
但 petty cash 算唔算 out

Rental deposit其實唔難
大學acct成日考拆current同non current

想問下DSE costing考幾深
洗唔洗學ABC?

No
你個名咁熟既

屌
Activity-based costing
拎個syllabus出黎撚兩撚先

btw子瑜你聽日係咪走堂

竟然
雖則 syllabus 冇寫
另外2015Q3果種manufacturing account題型你覺得仲考唔考？

Rental deposit係指non refundable果種？平時dse/ce多數係refundable deposit, 咁出又會玩死人

同埋rent free period會唔會對dse黎講係將matching principle extrapolate得太遠

加油咁多位

Ps 上年appeal 4升5

I see

Non-refundable deposit 我有時間都會講，不過只會同 aim 5** 嘅學生講，但今年無
另外reserve vs provision好似都未考，不過都一樣，普通學生就唔講

你諗法好破格
但如果每樣得一半，唔知會唔會到喉唔到肺
反而會唔會好似2013咁，整條伏嘅 financial+送分costing, 等d避costing嘅人搭沉船

Paper1 ok
Paper2 好差

未見識過
但section c目的係用黎分grade,
而5或以上既人多數讀晒，
咁做反而變左鬥小心...

呢科性價比好撚低

想問下credit purchases一件NCA
係咪Dr NCA
Cr short term loan ?
可唔可以Cr Trade payables?

Cr Other Payables

2016 5*路過留名

咁點解呢part要Dr delivery van 456000
Cr short term loan 456000

cr account payables 得唔得 ？

呢個for trading inventory

2016 Bafs 5*
建議補甘Sir
真心有用 無操過ce 唔洗點特別操卷
佢清concept真心勁 淨係做佢叫你做既exercise夠晒 16年自己on99 將增加至2000 睇錯增加2000 無左粒星

今年都屎忽痕報咗bafs
Management core好似好撚多野背
打定輸數應該得4

利申: ce al account A

好清楚 thx
同埋想問下如果個TB 得bank account
但additional 有影響cash eg cash sales 咁應該要開個cash account 定記落bank到

就係無呀 勁多野背 見到d字都頭痛
AL讀econ history
Btw econ真係好易 同ce差唔多

但hkeaa有時幾亂，
2013Q4
(i) Ellen brought in cash, 佢係capital寫cash,
(v) Cheque paid to carrie, 佢係capital寫bank
但最後係SFP兩個items都係cash at bank調整

大家可以諗多一個case,
如果我將呢個point[2016Q8 (i)]改成以下咁，個entry會點入？

A bank loan of $456 000 was obtained to purchase a delivery van costing the same amount on 1 December 2015. This loan requires 6 monthly instalments of $80 000 on the last date of each month, commencing on 31 December 2015. Assume that interest accures evenly over the loan period. No entries had been made regarding the above.

答案：
1. 首先create a bank loan:
Dr. Delivery vans $456 000
Cr. Bank loan $456 000

2. 由於total repayment=$80 000x6=$480 000, interest portion=$480 000-$456 000=$24 000. Loan period係6個月，所以每期$80 000還款裏面，有$24 000/6=$4 000係利息，即係$76 000係還本。

所以for December 2015 repayment:
Dr. Bank loan $76 000
Dr. Retained profits-interest expenses $4 000
Cr. Bank $80 000

屌自膠
原來條題目就係test緊我講果樣野，
當我無講過

A cash discount of $1000 allowed to a customer was treated as trade discount
點解Ans 剩係Dr discount allowed Cr sales

TR 唔係都有影響咩？

Correct entry
Dr AR xxxx
CR Sales xxxx

找數
Dr discount allowed 1000
Dr Cash xxxx-1000
Cr AR xxxx

佢入左
Dr AR xxxx-1000
CR Sales xxxx-1000

找數
Dr Cash xxxx-1000
Cr AR xxxx-1000

你睇下要做翻d乜去改翻岩個entry

佢入左
Dr AR xxxx-1000
CR Sales xxxx-1000
呢到唔係好明 trade discount 唔係淨係影響個售價咩 如果有部分貨物賣個陣條友即刻比錢 咪唔會影響個AR
唔知會唔會講到1999

每次溫呢科都好撚頭痛

用數字會唔會容易了解啲

$40,000 credit sales, $1,000 discounts allowed

Correct Entry

Dr T/R $40,000
Cr Sales $40,000

Dr Bank $39,000
Dr Discounts allowed $1,000
Cr T/R $40,000

Wrong Entry (treated as trade discounts)
Dr T/R $39,000
Cr Sales $39,000

Dr Bank $39,000
Cr T/R $39,000

Therefore, entry required to correct the error:
Dr Discounts allowed $1,000
Cr Sales $1,000

考慮T/R，你Cr Sales $1,000嗰陣會Dr T/R $1,000，但你找數Dr Discounts allowed $1,000嗰陣會Cr T/R $1,000，所以turns out冇net effect (Dr一次Cr一次)就唔需要寫出黎。

比較下啱同錯就明

highlight = 扺銷

“當 budgeted overheads = absorbed overheads, 就會無 over or under absorption 出現。” 呢句係咪正確？可以諗下討論下。

另外，我覺得今年有機會考 over or under absorption 係 income statement 點 present, 值得留意。

Metoo

2016 5**
想講core MC 都只不過係背下書，有幾條係書唔會有大家都無分
core accounting 簡單到根本唔洗温都得

Elective accounting 入面考個陣一定要睇清楚題目，睇清楚日期，係咪pro rata，係咪prepay accrual

佢永遠都出d好爭議性既題目
印象最深好似15年有題講唔同部門果d分工(唔太記得)
明明大學,書入面都有話2個department都有做果樣野
但eaa自己有自己定義 話得果個department先有做果樣野
我自己16年 好似錯左2題定3題 果幾題都而加都感覺俾人老屈話岩

因為連最多人用果個本教科書,大學書都係咁講

想問問點解從客戶收到訂金要當應收貨款處理？
Dse2016 Q8a(iv)

嗰題就訂金其實係做咗呢個錯誤既entry：

Dr 錢
Cr 應收貨款

但就係因為訂金應該當做一個負債，而唔應該係應收貨款度扣除，所以做既錯誤更正就係：

Dr 應收貨款
Cr 訂金 (負債)

Deposit 應該入落current liability，要開deposit from customers acct而唔係減trade receivable offset

佢Dr trade receivable係因為note (iv) 顯示佢之前TR balance係錯誤減左個deposit

冇人知
但eaa咁既課程就一定害撚死班靚仔
eaa成撚日整埋d on9土炮野

訂金咪姐係prepayment
不過係人地俾你咁姐
點都係current liability

真係冇management既人

咁伏邊個揀
改完制條curve一樣伏

明白了 唔該咁多位巴打

不過同acct班癲佬分開拉curve都叫做好d

有冇人知acct要幾多成先有5

Aim high既同學可以諗諗，
如果比左3,000 deposit果個客，
係2016年買左價值15,000既貨，
個double entry應該點入？

答案：
Dr Deposit from customer 3,000
Dr Cash/Bank/Trade receivables 12,000
(取決於cash sales定credit sales)
Cr Sales 15,000

Ref: CE2008 Q2(B)

點解訂金又變左借記？

Goodwill 你地通常教學生寫
Goodwill定goodwill adjustment做acct name?
(假設before after 都唔remain goodwill account)

mc衰咁多5都唔知有冇啦

可能其他啱曬呢

Me goodwill adjustment

其實MC既分數仲緊要過Section B既題目
真心要睇番錯乜位

想問下Unearned revenue 同prepaid revenue係咪同一樣野黎?

21題真係炆水

我教goodwill adjustment

你邊度見到後者？

Prepaid revenue

Prepaid income 先岩 打錯

但係unit contribution margin入面唔洗減埋machine hour costs 咩(因為machine hour costs都係variable)

你邊度見到有machine hour cost
剩係fixed overhead用machine hour absorb

自 sorry...

Goodwill.
我覺得goodwill adjustment係講個過程，而無一個account name係叫goodwill adjustment.

另外，考評局執account名真係越來越緊，
2014Q5 marking 仲係寫"share of profit", "salary-abby"等，
但2017Q8 marking 係寫"appropriation-share of loss" 同埋 "appropriation-salary"，
理論上佢係啱，無一個account名係叫share of profit, 只係一個appropriation account既item.

Agger
考完core一定要睇返多次past paper mc,
17年report竟然屌話好多人以為APEC負責settle trade disputes,
同埋唔知employee用financial statement assess job security,
呢兩個位都係翻炒past paper
啱返多2,3題呢啲on9野已經好好多

我明你講咩，
不過真係好少叫prepaid income,
多數叫unearned revenue, 或者revenue in advance
參考2014Q9(ix)同2016Q1

大致上黎講就
partnership
correction of errors
ratio
incomplete records
但某啲會outsyl, 或者過深，
所以都要問返老師confirm好啲

我自己記得當年日校老師去聽seminar，佢問考評局點解平時啲account name就鬼死咁執著，但partnership嗰啲又咁鬼求其，嗰陣考評局好似話partnership啲account name大家都understood架啦 結果舊年終於執翻嚴
我自己個人習慣真係無論咩情況，account name都係按照最高規格去寫 Goodwill adjustment如果係我既話都會係寫Goodwill，日校老師都係一直教Goodwill，因為係得一個叫Goodwill既account

我個陣出去補習，個老師都教左好多年既，佢就話goodwill呢樣野根本係唔應該出現係books，所以要寫adjustment，

前幾日睇某老師既片，都係教adjustment。聽講唔少補習都教adjustment。

我留意到既係上年EAA大會份ppt highlight哂所有improper account names，但無間到goodwill adjustment

Agger
同埋eaa好撚鐘意番炒d題目
基本上將低過五成答岩率既題目撚熟佢都夠你玩

呢題講到fixed and variable production overheads係用兩個唔同既rate absorb.

好多教科書同notes都講到好似得fixed production overheads先有absorption呢個概念，而variable就無，其實係唔啱既。

睇題目果陣要注意佢想求predetermined rate究竟係for fixed/variable/overall. 例如2016Q3, 佢寫"Calculate the predetermined manufacturing overhead absorption rate for 2015." 留意問題無specify係fixed or variable, 而題目有提供fixed同variable資料，所以呢題要考慮overall absorption rate (fixed+variable).

其實Frank wood呢本textbook啲答案同解釋唔齊
做pp時我成日錯

2000-2010 CE做曬都夠*
利申 2013 5**

叫本算啦
剩做佢d問題比盡5

無用過書

呢個人人唔同既，
會唔會你老師本身既exs已經包含AL past paper, 或者mock有出，又或者平時補習學左又唔定。
以上只係rough guideline姐，總之睇自己能力，時間，盡力咪得

學校exercise從來都係做frankwood書果啲

2016 5**
表示做al 無用，一次都無做過
剩係做ce+frankwood

屌老母，做AL都無我學校啲字咁撚tricky

剷起曬CE就夠

我個人係建議做AL既correction of errors的，因為AL呢課出既題目其實係cover咗好多topics可以出得深既地方，而呢啲points抽出黎係可以獨立出題的。

另一個可以做既係cost accounting，因為呢個始終係AL topic，而DSE既題目又唔係特別多，每年只有2-3題既數量，做AL既題目當extra practice都係唔錯既選擇，而且考評局要翻炒costing既題目，第一時間都係參考AL試題先。

我舊年預備考試嗰陣，其實都只係做曬呢兩個topics老師抽出黎既AL題目，但我個人覺得係真心值得做。

至於partnership既話，其實17DSE出既應該都係boss level咁濟，而我自己個人感覺係冇做AL都可以handle到。

Financial analysis既話，呢課其實的確可以出得相當tricky，所以AL都唔係冇佢做既價值，但如果驚太overwhelming既話可以做咗15年條ratios先，都係相當煩膠而且陰濕既題目黎 off-topic講一下，我個人真係覺得Section C見到呢課獨立出題係要走難咁走的

Incomplete麻煩既地方在於AL題目有好多points都可以獨立出，但其實全題做又的確比較overwhelming。呢個真係靠自己衡量啦，不過我個人認為做咗CE+DSE之後都大致handle到呢個topic既。

再講多少少，個人除咗堂上做練習同埋每課交功課之外係冇掂過frank wood本書，因為真係冇咩做既價值

不過溫書模式呢家嘢真係每個人都唔同，所以其實揀到最適合自己既就足夠

有冇巴打係大學讀緊account？ 同埋maths使唔使要好好？
利申 數底唔好 想讀account

岩岩做左次17q8

覺得最容易漏係interest payable
其他其實都幾typical
不過呢條mix哂partnership會有既野 (appropriation, revaluation, partner quit/admission, realisation )

剩講acct course：唔使
全部都係你部機計到既數，
仲要好多course係寫字既。

不過通常會有school required要讀一科math一科stat，呢兩科就要多d數學sense

17Q8 個revaluation 係屋企做又覺得唔難，
個陣year 1 final有條好似既題目。

不過對dse臨場考又係要諗下既。

Btw AL incomplete做下好有用，但陣補習個老師改AL pp，基本上可以學清大部份financial acct concept

你試下做多兩次al incomplete record
包你以後做唔掂dse level

咁考al的人係咪唔識做dse卷

做完AL點樣做唔掂DSE.....

Depreciation開始開 竅

Dse相比al係好好好淺 al考嘅位同dse好唔同 所以唔好浪費時間

我自己覺得DSE雖然淺，但其實考評局出卷嗰陣都有必要出一兩個比較難既items去分高低，特別係Section C既題目。AL係一題有比較多難既items，而DSE係一題可能有一兩個難既items。所以做AL past paper可能會覺得有啲overwhelming，但其實考評局係一題AL past paper裡面抽一個比較難既items出黎翻炒係好正常既事。

舉個例子，2015 DSE Q8既item(ii)，其實2002 AL Q3係出現過類似既item。所以我個人建議做AL correction of errors，雖然一題係比較多難既items，但其實係cover咗好多topics可以考得深既地方，成本效益算係比較高

我自己認為操數除咗係要見多啲唔同情況，另一個重點係要訓練自己既思維。有啲學校可能出卷嗰陣偷偷地溝咗一啲AL past paper既items，或者日校老師解釋概念嗰陣解得好清楚，咁其實學生有咗一個做數既思維之後，的確未必需要做AL past paper都可以應付到DSE既題目。

而事實係一份DSE paper可能只會出現兩三個比較難既items，所以有冇必要花咁多時間去做AL past paper就真係見人見智。另一個事實係DSE BAFS 5**既要求其實唔算高，反而你熟一啲好難既items，但其實做數好唔小心，或者paper 1唔熟書，咁樣反而可能會甩咗啲星星

我自己頭先睇翻，其實correction of errors我只係做咗全部日校老師揀咗出黎既AL past paper，加上幾題比較近期既CE。我自己唔覺得做完呢堆題目係浪費咗時間，而最後考出黎既結果都係相當唔錯。

結論係對於aim high既同學黎講，做一做AL past paper唔一定係壞事，不過唔需要當做重點操練。

至於cost accounting我個人見唔到有唔做AL past paper既理由，因為本身就係AL topic黎，而且而家都cut咗咁多內容，做一做AL當extra practice唔見得有幾time-consuming

Accounting做完CE同揀AL離做都夠玩DSE
溫埋Business 舊制BS同commerce既內容已先好夠做
Longman本書基本冇參考價值
不過唔見得學校啲老師肯花時間抽內容比學生溫
十個有九個都照抄longman啲濕鳩內容 得啖笑

完全同意呢位手足講既野
我retake果年搵番AL BS 野出黎睇,先發現BS果堆真係寶
Longman本mgt書d料又唔夠用,廢話又多

因為真係無野好出

BS這科原本就係垃圾，勸讀緊BS的人都轉晒做acct讀啦，acct用三個月時間都起碼有lv4或以上啦

paper1對於BS和acct學生來講都好簡單姐，肯花少少時間肯定有8成以上，反而p2要搞半年先可以lv5 or above

我唔信努力就可以搞掂BS，BS起碼要1年先有機會lv4 or above,評分準則和內容問題 ，加上朗文又廢D人又不識找AL BS做學習素材

係啊，如果你係自修AL BS notes而沒比班老師污染過，不過5星或以上就係運氣問題，因為會計老師會改BS卷，他們未必識改，但拿5就一定沒問題

總括而言都係acct拿5星星的機會大好多，始終夠客觀，最多係鬥小心姐

基本上接觸開揀左2B
學校個老師好似連有BS都唔知
翻炒內容又當新野
揀2A都叫有數就有分數係手
BS你冇睇PP連起手寫都唔掂

所以咁少人揀
話拆科又唔肯

拆啦，BS真心垃圾科，反而MBA就叫有用

PF我覺得係最淺那part，反而最難係paper1的mgt，好多野背

其實唔係
真心bafs mgt唔似al bs咁多野同埋咁多野背
睇番dse題目都好易搵到出題趨勢
但最難搞係答題
Tip中題目左但答唔齊/答到唔好咪又係收皮
所以bm人點樣都要搞掂paper 1, p1拎到滿分,p2b 死極都有個譜

教我果位老師自己al有讀bs,佢好似都有B
但唔知點解唔用番以前d料,係都要用longman d濕鳩教材
又唔俾pp,都唔知溫咩

拆左你估有冇人揀

呢part反而最易
本身cut左好多
基本上得番d背書野

而家都acct>mgt 啦

BM拿5根本不難，難在拿星，而acct又容易拿5，再小心D就可以有星了

因為教畜懶 ，想照讀ppt或教課書

未拆都可以水下班傻仔讀bm
拆左我諗得番3成晚學校會揀

不過聽他洗下腦都省翻不少時間ge

垃圾學校強制選BM害終生

真心拎星要有d運
因為拎得5或以上都係英中架啦
拎5以上既話份p2b起碼要中7成

拆左好過依家個syllabus亂鳩咁出
2A先教books
Control ac, non trading, manufacturing ac乜叉都唔教
2B揀得三個functions又少左連貫性

又唔會廢既
起碼識d terms呃得下人

Manufacturing ac都刪走
背format就搞掂啦wor

但我同意bm其實要考多d
Operation management都應該加番落去
btw p1既mgt野可以出番係p2b, 睇下2013就知

就係因為懶先聽他洗腦

比D aim lv3或以下的人讀都ok ga，反正裸考都一定有lv3，aim5或以上就緊係acct啦

costing 刪到甩皮甩骨咁 job, process乜都冇

因為markers對英文卷作答要求低過中文好多，英文卷只需要寫因為XX所以XX都有滿分 ，早知當初用英文答啦

其實我覺得case studies好撚煩
寫essay仲輕鬆過答呢case
btw拎5星星班友多數都係英中同埋入文科

係啊，所以都係聽入腦就算，notes太多毒藥

背format都要cut

你覺得essay輕鬆係因為你做慣AL卷二姐，不過CS的確好鬼麻煩雖然簡單

講真佢p1自己講要教interdependence of business functions
轉頭2B就揀住讀 真心不如唔好教
操學生AL卷都好難有個完整既flow

大專or大學學翻啦

不過聽下都可以岩29條mc，都算係咁ga la

Essay d問題直過直腸
點會唔識答

用英文答咪滿分，中文答的話點都會扣少少分by某幾位商管老師

但就算AL BS,marketing+HR+FM都已經佔份卷好多分

而家上到去用英文答都輕鬆滿分啦，以前用中文答反而比人扣左少少分

FM最容易，MKT就最麻煩。。

呢點我認
雖然我冇滿分
bm本身就係鬥字多
中文寫點都精簡過英文
叫d用中文讀既點算好

係啊，反而用中文答CS都可以滿分

強制變英文作答算啦 ，唔難適應的

你睇成份p2b

我通常做左SQ->Essay->Case

Case成日諗唔到point

HR我覺得都容易，始終背下就ko，反而MKT的CRM那課比較麻煩如果出在CS，而FM出essay都有d麻煩如果係問會計比率的文字解釋或者咩NPV的文字解釋

好 L 淆底呀

我就先SQ CS Essay ，因為essay寫寫下就收不到手

都係acct容易好多，搞清concept就得

教育局班人係打死都唔肯拆科，而家打算將課程既一啲items調黎調去，改做開嗰accounting strand同business management strand就算 佢嗰proposal改到paper 1同paper 2既比重係25%:75%，而BM strand班人係連balance off accounts都可以唔洗識，改到咁古靈精怪其實不如直接拆科

Ratio都易啦
因為p1都可以出evaluation
HR真心難
佢考d書冇既野我會好易收皮

再咁搞遲D沒人讀這科tim 啦

唔洗淆
撚熟p1先

我成日case諗唔到point
卡左好耐

試過，但我覺得都ok，可以臨場發揮到，ratio文字解釋係有少少麻煩姐，不過acct D ratio先係地獄

邊到搵到

到大學會計都已經係另一個形式
AL PA個啲抽絲剝繭既玩法係好有趣

可惜讀的係DSE，比起AL差太遠了

DSE再窄到題目幾年就翻炒 ［sosad]

大學會計簡單d
多數考double entry就算
Consol我仲未讀

同意

你yr1?

聽過yr4D人講過啦。。。

Yr3
Consol下年先讀

其實係core的錯，如果肯重視選修科就不洗搞到咁

讀緊taxation
早排先讀完law course
難撚到仆街

Agger
Statement of Cash Flow
仲有Statement of Changes in Equity

你地考左會計師牌未？

識trading就知cut走d咩就可以變做non trade既Profit and Loss ac
我覺得core點都要講兩句
Manufacturing好多野都係大學先學番

我會覺得刪accounting就p1讀bm個本質錯左
Decision係DSE都 唉
近兩年已經出到冇思考 係直接見咩抄咩
Decision 放棄埋long term, no TVM
Cashflow同意

Decision算最難topic之一，不過近兩年都出少左好多。。。

有個items叫Accumulated other comprehensive income
成日做revaluation淨係記得郁unrealised gains,唔記得郁佢

番工唔洗背咁多野

Decision會考d咩

考DSE個班連trading ac p&l ac都分唔到
跟埋肥羊係journal 寫dr income statement

咁因為係同一張statement度
又錯唔曬既

好像有7樣，抽其中一至兩種問，詳情唔太記得，太耐沒碰過

之前management accounting讀過下
例如話接唔接單,買人地d料定自己整
唔係太記得

yes，你講左其中兩種情況

如果將一張statement 當係一個ac都已經錯
可能我執著 教咁耐都唔想學生比啲名師點到錯哂

係咪仲有一個係閣摺唔摺左條生產線

不過eaa又唔會屌
大家見唔會錯
咪水過鴨背

仲有limiting factors
Hire machinery
Retain or replace machinery
Sell or process

邊個話DR/CR income statement會比分

有時咁樣都教到好無力
學生都唔想消化 淨係想吞左就算

其實2012咁 rp寫左p&l已經冇分

我大學都係學左四種炸

呢個真係身同感受，而家幫人補習嗰陣真係會有學生問我可唔可以就咁背咗佢，但其實明明肯花少少時間了解背後嗰concept就可以搞掂，點解要咁樣逼自己死記硬背

係既 不過令我有幹勁同佢chur既學生都唔多
多數用啲設例令佢地入到腦就夠
教班又更難就到全部人既理解力

上個sem final 錯左呀?

講下paper 1,
考評局官方話p1佔40%, p2佔60%,
但實際情形並唔係咁。

懶人包：Paper1其實好重要，實際佔45%-50%分數，所以唔好怒操paper 2忽略paper 1.

有興趣可以睇埋詳情

下面會show近3年分紙，
尾2行科目得分，
係由尾3行p1 and p2既“加權卷別得分”加埋得出總和。
例如2015年p1 89分+p2 94分，就得出科目得分183分。
至於點解p2滿分係80，但會有94分，係因為經過scaling出黎，不必深究。

由此，我地可以按比例計算，得出“加權卷別得分”之滿分實際係幾多，從而推算各卷比重。

計算方式：
P1滿分=加權卷別得分x180/卷別組調整得分
P2滿分=加權卷別得分x160/卷別組調整得分
(以上x180, x160係因應考評局會將考生份卷既分數x2處理。P1 full mark 90, P2 80)

2015:

P1滿分=89x180/162=99
P2滿分=94x160/150=100
P1比重=99/199=49.7%
P2比重=100/199=50.3%

2016:

P1滿分=81x180/158=93
P2滿分=96x160/150=109
P1比重=93/202=46.0%
P2比重=109/199=54.0%

2017:

P1滿分=79x180/162=88
P2滿分=103x160/150=110
P1比重=88/198=44.4%
P2比重=110/198=55.5%

唔該

睇你分數，
其實P2已經唔錯，
反而P1應該出多d力，
上到8成已經夠5*,
絕對唔難。

P1要易入腦，
最好就能夠將d concept串連。
例如問main board vs GEM differences,
一般有以下4點：
1. Target companies: main board target mature companies, GEM target new, smaller companies
2. Listing requirement: main board stricter, GEM looser
3. Risk: main board lower, GEM higher
4. Expected return: main board lower, GEM higher

咁點可以串連埋呢？
我會咁記：
-主板上市有匯豐，大家樂，騰訊呢d比較歷史悠久既公司，創業板主要係一堆不知名新公司
-不知名新公司先得三幾年歷史，要上市我地無可能要求佢地咁嚴，所以listing requirement(revenue, profit等)會寬鬆d
-由於listing requirement鬆d, 所以創業板新公司會比主板高。投資落新公司，一年後可能蝕大本，而投資落匯豐應該唔會仆直掛
-高風險投資，你自然會期望高d投資回報。買匯豐同買細公司股票，一年都係同樣賺10%，你買邊隻？

咁咪可以將幾個論點有系統地串連

主要睇下你邊個課題有信心。
不過同意上面巴打們講，
ratio出section C多數伏。

如果唔夠時間，
建議優先選擇bank rec/error題型，
因為要格式要求相對少，
而且有某d point會相對易執分。

如果兩題計數部分都差唔多，
建議揀文字題佔分較少果題，
因為文字題相對難拎分

Accounting concept除外啦，
一般背熟都易full mark

最好唔好揀ratio，一子錯滿盤皆落索

sec C 有Ltd Comp(I/S +BS), COE(Bank rec+Journal), Partnership, Imcomplete records, Ratio ,仲有冇補充？

Section C trend analysis
2012: Cost Accounting + Correction of Errors (Limited Company)
2013: Cost Accounting + Ratios
2014: Limited Company + Correction of Errors w/ Bank Rec
2015: Limited Company + Ratios
2016: Incomplete Records + Correction of Errors (Limited Company)
2017: Incomplete Records + Partnership

Costing應該唔會再係Section C獨立出題，因為而家既curriculum下Costing大概只可以出20分，Sections A & B各出一題都差唔多夠呢個數

我自己覺得Section C今年應該唔會再出Incomplete Records，出Ratios + Correction of Errors既可能性為大，當然都唔排除考評局想玩多一年partnership

順便提一提做correction of errors既題目嗰陣，除咗留意accounting cycle去到邊度之外，仲要留意forms of business ownership

最熟嘅Imcomplete Record 同埋Partnership 上年出晒

求Lv3應該點？

好玩
出post closing trial balance,
等睇大部分人寫retained earnings

其實咁問我地好難幫到你
你可以講下你兩份卷點，邊啲topic唔熟，
唔介意就post埋份mock卷上黎，
可以幫你分析下

Mock卷扔咗
所有中五課題同costing ...
Paper 2但2x幾分

個租金收益帳唔識做
唔明點解銀行存款係730000-100000

2010個題

你爬一爬文，
搵返前面巴打post有條link,
入面有by topic past paper.
逐課書溫完即刻做by topic啦。
建議由paper 1 introduction to accounting部分開始溫

如果你背野好少少，建議放多d精力落paper 1 mc,
你做晒sp-2017 mc, 明返點解錯，應該夠保你20/30

租賃按金同租金收益係兩回事，
唔能夠用同一個租金收益帳處理。
730,000裏面，有100,000按金唔可以當成租金收益，所以要減返出黎。

租賃按金係指租客比業主暫時keep住既錢，一旦租客欠租，或者損壞設施，就係按金扣。所以租賃按金並唔係收益一部分。對於業主黎講，其實係屬於負債，因為舊錢係屬於租客，只係暫時寄存係業主度。

收到租賃按金既日記分錄：
借 現金/銀行
貸 租賃按金
(係會計等式角度黎睇，資產上升，負債上升，資本不變)

退還租賃按金既日記分錄：
借 租賃按金
貸 現金/銀行
(係會計等式角度黎睇，資產下降，負債下降，資本不變)

從以上分錄可見，租賃按金唔會影響到租金收益，所以唔會出現係租金收益帳

原諒我廢

佢話可退回的租貸按金係55000

但點解無啦啦變左100000

你份野應該打錯數字，我嗰version係$100 000

我屌 我諗左幾日

巴打原來份野你整架
十分感激

好似開唔到 定係我問題

求lv3就可以咩都唔洗做 ，睡覺

下

選修科裸考都lv3啦 ，又不是那些所謂的語文科

想問下 item(1) 如果好似第二張圖咁入journal entry 會唔會有分？

Ivan 同Joe 掉轉番

係喎 thx巴打

Sorry我呢個廢柴又有野想問

間公司話收左32000 係2009年12月1日既新租戶身上

但每個月2000租金 即係剩番個30000係預付

但點解ans度餘額承上係32000/2

唔係應該30000咩 （32000-2000應計租金）

全部人12月1號搬入黎，收咗$32 000，但新租戶要交兩個月租，姐係有一半係下年既收入，所以係32 000 / 2 = $16 000

其實冇得比較既話 current 同 quick ratio 幾多先叫 poor liquidity

明白了

Norm for current ratio - 2:1
Norm for quick ratio - 1:1

如果低過，一般都可以講話poor liquidity

問親liquidity記住睇返current ratio同quick ratio差幾多
如果current ratio太高(eg. 4:1), quick ratio較低 (1.2:1), 可以話too much current assets are tied up in inventory

如果current ratio好高,但quick ratio又唔低
可以話間公司too much cash is held and it may lose investment opportunity by earning returns

me2 好易

好老實，你叫佢溫其他科算啦 講投資回報，maths會好好多

個人認為account真係好講基本功，無返3個月至半年好難升2個grade

Level 3 估計要約50%先得

市面上有本野專做mc，全部都係core野，個人覺得啱哂臨急抱佛腳嘅同學

至於accounting就真係要浸，同埋一定要學做workings，幫到自己諗數

利申幫人補bafs六年

correction of error我唔建議，呢樣真係好考基本功，同埋好多題目上嘅用字要記

一般我會建議溫partnership，幾乎每年都有一條，重點係通常都獨立出一條。limited company有時會混error或ratio，其實好難溫。Depreciation其實都好緊要，但係底差嘅話又係好難自學學識

bank rec真係必溫 送分topic

costing要好睇自己啱唔啱做，反而我見好多人溫極都唔識，呢類人多數閱讀理解能力差，睇幾轉都唔明題目講乜 反而有啲人習慣睇字，costing呢啲考common sense會好易上手

呢本比較啱程度較高學生做，
裏面有唔少mc問得比較tricky or detailed,
例如mpf有問埋employee choice arrangement, 幾時做opening entries等

同意costing行先，
只要數學唔太差，幾乎唔洗account底都ok

Decision making個思維真係好唔同，
有d人諗relevant cost係諗極都get唔到，有d會好易上手

屌我同你倒番轉 衰paper2 仲大鑊😣

Paper 1衰邊到先

衰mc paper2就算幾唔小心都應該有60/80

CVP要搵fixed cost,
而sunk cost有唔少都係fixed cost,
加上cvp analysis都係decision making既一環

Decision making佢地多數出到個fixed cost會有某部分relevant (可以 rent out 場地既opportunity cost)

洗鬼咩，有心學升5-7個grades都得tim ，又唔係語文科

學校pre 1

前幾日先開始溫

都夠拿3啦 ，洗鬼理學校predict咩，通常都唔準

d人唔識costing 我覺得frankwood 果本書都要負返d責任

學costing一定唔可以用教科書 ，還有不識ch1就其他都不會識

想上5
依家先做到存貨個貨by-topic

share premium 唔會再出？

Out syl

Only test Share issue at no par

基本上其他topic都會有COE，反而COE在dse難度來講算簡單，AL就好變態

可惜DSE過度重視core而忽略選修科，埋沒專才

唔可以話太離地但學習語言係好浪費時間又唔會提升智力，倒不如深入研究更有意義的野，例如會計歷史金融科學等等

英文都算實用，
中文通識應該轉pass/fail

卷2背野唔洗背埋ce個題目ans
定係背晒dse出過既文字題就可以
唔知要背乜野

咁快背做乜 考完主科大把時間背
而加操下mc同 by topic 計下數算啦

而家溫書可以順便溫(背)埋accounting concept,
例如allowance for doubtful debts係用prudence concept等，咁樣連貫性會好啲。
文字題既話其實ce, al, dse都要溫，
不過近3年問過既，今年再問既機會好細。

想分享下一啲Paper 1既心得。

我自己覺得MC係非常重要既，所以起碼要做完全部DSE past paper既題目。做完之後要mark翻低一啲比較多人錯(命中率<=50%)或者比較值得注意既細微位(e.g. SMEs, WTO, APEC, MPF)。單靠教科書係唔足夠既，因為有啲細微位係未必cover到，而且考評局好鍾意出完一啲有爭議既題目之後話/屈教科書錯。

順便係呢度分享下一條比較多人錯既past paper MC，大家可以試下答，然後分析下呢條比較多人中既伏位係邊。

2012 Q4 (21%) - Introduction of Management
The ownership of SMEs can take different forms. SMEs
(1) cover market segments which are not served by large companies.
(2) provide more employment opportunities to local workers than large companies.
(3) enjoy a lower tax rate than large companies.
A. (1) and (2) only
B. (1) and (3) only
C. (2) and (3) only
D. (1), (2) and (3)

然後呢啲比較大既topics個人認為係一定要熟讀：
1. Forms of Business Ownership
2. Management Functions
3. Key Business Functions
當然其他topics都要讀，但個人認為以上三個係比較重要既。

MC佔全份Paper 1 2/3既分數，所以如果aim 5**既話要確保自己既命中率好高。個人認為MC答中28條左右會比較穩陣，攞唔攞到滿分就要睇自己臨場既表現，同埋當年考評局會唔會冇啦啦出啲好具爭議既題目啦。

Paper 1既時間應該會比較充裕，所以建議做完卷之後要完全唔睇自己既答案，再做多一次MC，如果發現前後答案有差異既話就要仔細研究下。記住MC既分數係有咁多要攞咁多。

去到SQ部分，基本既答題結構係一分論點+一分解釋。論點既分其實只係考你熟唔熟書，所以一定要攞到。不過自己考個陣其實解釋分都攞唔足，呢part真係要靠其他巴打補充。

同埋注意SQ Part II雖然話係二揀一，但其實可以兩條都答，然後系統會幫你揀一條高分啲既當做你既分數。我考個陣係一條6/10，另一條10/10，最後Part II既分數都係10/10。都係嗰句，Paper 1既時間相對充裕，所以可以咁樣做當買個保險。當然我個人建議check咗MC先，然後有時間先再做另一條Part II題目。

(Side Note: 其實Paper 2 Part C考評局都係用同樣處理手法，不過相信唔會有太多人得閒咁做。)

我個人唔建議太早讀Paper 1，因為其實咁早背完書其實到考之前嗰幾日都唔會記得，反而要準備一本筆記簿，寫低啲內容同頭先所講既MC伏位，然後就係靠考之前重溫呢本筆記簿。

之前都有巴打提過兩份卷既比重唔完全係40%:60%，不過我攞翻自己個分黎計其實差距大概係1分左右。當然Paper 1係相對容易同埋比重都唔算低，所以大家最好都係係呢份卷攞得比較高分啲啦。

學好語言又唔會有錯既
但起碼食家唔應該輕視術科

絕對同意上面有巴打話paper 1做哂2條選擇題，paper 1通常有好多時間剩 做2條保險d。尤其acct 既同學，個2條應該好簡單。我當年考一條20分一條18，好彩做多條，因為18個條係我prefer個條。

Paper 2就唔好啦，唔夠時間，check卷好過。

有冇人有興趣係TG開個BAFS既谷交流下？
利申 未爬哂文 有人講過既話 記得屌得細力啲

其實Andy yeung本終極卷一係咪有用 打算報完拎本野溫書就算

沒話有錯，不過一定係非語言科優先，搞掂好全部擅長的非語言科再慢慢學語言都唔遲除非你的興趣係學語言

Paper 1 SQ部分，
解釋果分都真係唔易拎。

例如2016 SQ1(b),
Annie係公司拎左架單車比佢個仔用，
果part 3分，我拎左business entity(1)+definition(1), 但最後果分拎唔到。
我解釋其實同2015 P2A Q6(c)差唔多，都係講assets drawn no longer belong to the company,
但佢2016 marking指明要講"decrease the capital/cost of goods sold".

又例如2016 SQ 3(b),
係香港開意大利餐廳，
explain one cultural factor,
我答"The taste and preference of customers should be considered. Hong Kong people like to try out food from other western countries, they will be interested in going to Italian restaurants."
咁我拎左keyword果分(taste and preference)，但佢詳細版marking講要"Elaboration with relevant menu adjustment, business
hour and decoration to cater for HK customers’ need.", 所以我無解釋分。

可見考評局都幾strict, 尤其是business entity果題，同樣情況兩年marking可以咁唔同，真係吹到啤一聲

所以主力操mc先係明智選擇，一來佔分重，二來慳時間，三來好似上面巴打講，mc答案係考評局approve, 出SQ可以直接偷黎用

想慳錢試下買佢2017 version,
橫掂syllabus無變，
同埋聽講佢上堂吹水dum波鐘

其實我P1B只係24/30,
不過都夠5**多幾分 (mc 29/30, p2a 70/80)
所以SQ做好account部分同背左past paper常出果堆(external factor, forms of business ownership)已經夠

有冇地方有past paper 睇？想了解下程度去到邊。
利：auditor

爬文有巴打post過link

好彩冇跟人補燈塔肥仔
轉左英皇補hayson進步左好多

屌
呢個出版社誤人子弟

Frankwood CE AL年代已經冇人用

AL老屎忽表示Account老師以前教莊啟程

學校今年中四仲用緊
個老師又係照書讀個d

一定係做big 4太chur轉去做教畜呃飯食

屌係呀
教到1999
仲要次次出卷都有錯
例如最近mock 有題考costing 連產量都冇
最後15分鐘先黎認有錯

唔係補習都唔知佢教錯咁多概念

中學PA老歸AL ECON PA BS全A，科大PAC first hon，教過莊啟程，教書份糧少過佢炒股

講嘢牙刷刷真係型到仆街

自

其實變成一張白紙重新找個好的補習老師補習會比較好。。。。。。

有無人報左ICPA個mock
我學校有報果啲都炒撚左
利申 band1頭名校，predict 5

係咪去葵芳考架

Sectionb條costing +sectionC難撚到

做pp仲好啦咁

炒咗paper 1
paper2 mc 合格

我認我唔掂

paper2有mc咩

聽聞係今年會計師公會唔知同邊間機構合辦

同埋評卷標準係咪on 9
話balance c/d 唔可以寫成 bal c/d
做咩鳩 人人都係咁做 點解突然話唔得

我個陣去考評局基地考

未做過 但17-18一定above dse n倍 感覺自己哂銀時走去考

41.85就4...

咁低既，早幾年同dse curve咁上下

其實個prediction準唔準?

Pre 5 出 5*

以前老師有教AL,
佢話唔比寫bal要寫balance.
的確係2008 AL marker's report有講過唔接受bal

但係印象中ce同dse無話唔比寫bal (只係講abbreviations not accepted, especially in statements).

不過呢，借上面有巴打張圖，2017 dse考評局都會接受寫bal代替balance.

所以我覺得照寫bal都可以。不過如果你aim星，建議你穩陣d寫balance. 一份卷唔係咁多個T-account要開姐，當買個保險囉。考評局舊年partnership account名都執正左黎做，難保佢今年會唔會

(但其他例如P&L, dep, AR就搏唔過啦)

下面個3個好似講過唔得
Bal都唔好啦，佢地年年都唔同改法
你個年捉就唔抵

working可簡寫，照有分

利申：AL卷真跡拎B

雖然上面真跡係寫bal都俾咗分，但真心唔建議咁搏
因為考評局係全港其中一個最叻搬龍門既機構黎，好似上面講既partnership咁樣，其實考評局以前既marking scheme都只係寫share of profit，結果舊年就自己推翻自己話要寫appropriation，所以真係一切都用最高標準做好啲
特別係考評局一直以黎marking scheme都係寫balance，所以真係跟翻會好少少

啱啱icpa個mock 失手52/80 66/90，點算,aim星
學校mock 63/80 80/90

反而有興趣知，巴打你點解考果陣寫bal, 你都應該熟規矩

你睇返前幾個post, 5* cut off 63%, 5** 71%, 其實你個分接近5**

日校老師出去開markers meeting之後話bal b/d應該冇問題，跟住校內考試一直都冇捉，所以嗰陣寫慣咗
不過而家望翻都覺得寫翻balance好啲

同你地講，讀左三年既account入到u只係兩個sem既2科
一個sem 12week教書，24堂就教曬

無得咁比架wor,
一來accounting part中學都可能用一年多d教，
二來dse題型多變，刁鑽又講答題技巧，大學卷年年近乎改數字，
三來個人大左接受能力都會高左。

大學d題目全部抄test bank通常好直接
仲要不停翻用卷
15年考過一份，入面日期係11 12年

大學prof主要係出paper做research
出卷果d求其d都冇人會屌啦

想問costing點搞
frank wood本書做曬
但去到考試都係唔係好識

不如你搵幾題upload上黎，
講下你邊個point唔識，唔明d咩，
或者你做錯既，你係用咩方法做，
咁大家先可以幫到到你

所以點解以前d書全部用x1 x2 x3做年份

P1 可以點溫 係咪背哂dse mc 答案 同埋marking 就ok?

仲可以去考評局網download考評會議powerpoint.
你有咩topic比較弱，主要失分位係邊？

溫到銀行往來調節表
中文撚想問下係唔係要寫埋咩
定期支付指示 直接貸記

可唔可以就咁寫租金

拒付可唔可以就咁寫條友個名唔寫拒付支票

係唔係錯左
佢話銀行調節表度減 但修改係加左800

96 q3

唔知jointus點做，
不過肯定既係銀行月結單結餘比現金簿結餘大，
所以如果銀行往來調節表係由現金簿結餘開始，就應該加，
由銀行月結單結餘開始，就應該減。

即係只要有入錢 無現金簿記錄到 唔理佢係唔係入錯
就要銀行往來調節表度加

3年都無上過堂

你不如溫返書先

先講最典型做法，題目通常有兩部分，(a)先叫你更新銀行存款賬，(b)編制銀行往來調節表：

1. 如果銀行果邊做啱，我地未做/做錯，就係現金簿改(例如電費自動轉賬未記錄，支票退票，或者我地本現金簿做錯等)

2. 如果現金簿做啱，但銀行果邊未反映/做錯，就用銀行往來調節表解釋(例如未兌現支票/銀行未作記錄的存款/銀行錯誤)

但要注意，過往會考曾經考過叫你直接將(a)要做既野做埋落銀行往來調節表，參考ce07 q4.

亦都要注意一種特別考法，叫你對月結單項目，參考dse12 q5, dse15 q1

睇本書D例子都係刪左現金簿有既同銀行月結單有既
之後再調整現金簿同銀行月結單
無咩好似PP個種做法既例子

我都唔明點解frank wood咁多出果種
呢幾個考法都算common,
做晒ce同dse都夠做。
跟trend睇，你講果種今年大機會

十分感激

仲有2個月時間，仲可以有好多改變
利申：我2017由2升5，考之前3個月都仲係好差

01 q2個題無左個銷貸折扣

唔係太明點解扣10000
往來少左錢唔係應該加番佢咩

現金簿裡面往來多咗五千蚊(+5000)，但銀行既錯誤處理就係往來扣咗五千蚊(-5000)。

如果調節表由現金簿開始，姐係要由+5000蚊去到-5000蚊，所以就要扣10000蚊。

有冇人可以講解下 資本化成本同費用 點分 成日計折舊都錯

明白 唔該

同門

一般黎講capital expenditure主要有兩種，一種係令件non-current asset增值(add value)，另一種就係令件non-current asset進入一個可以使用既狀態(ready to use)
可以做下CE 2004 & 2007 + DSE sample paper清下concepts先

咁維修費係咪一定唔會係資本化成本？ 點解測試費係資本化成本？機器即使唔測試都用得架

明明睇學歷佢都算最好個批
唔知點解仲係無咩人識
教得咁好希望佢多d人補

姣婆粉紅螢光筆 /member]

想問下點解係咁做

我咁樣諗岩唔岩？
上年度既prepaid income 即係今年income 所以今年income 加返
上年度既accrued income 但今年先收到 所以今年income 減返

唔該哂
仲有樣野想問下
點解有時increase in allowance
係Dr increase in allowance Cr allowance
有時Dr P&L Cr allowance

同埋increase in inventory
有時Dr inventory Cr cogs
有時Dr inventory Cr P&L

Increase allowance同dr p&l其實對net profit影響係一樣

Dr Inventory Cr COGS -> 賣貨果時正式record落賣貨成本

Dr Inventory Cr P&L 多數係correction of error先會見到

咁我係COE個陣 Dr inventory Cr cogs會唔會當錯

第2點個到 就算改入P&l 唔係都要寫清楚咩費用咩 eg p&l-depre
咁increase in allowance
唔係都應該寫做
Dr P&L-increase in allowance
Cr allowance
可以就咁Dr P&L咩 唔知會唔會講到1999

Profit & Loss係一個T-account

[/quote]

平時習慣會P&l-increase in allowance
睇黎要改下手。
可唔可以講下點解其他個d收益費用要P&L-
而呢個又唔洗？

唔哂哂巴打今晚答左我咁多問題

我覺得Ba呢科拎4好易 拎5以上好難 錯一個item就連鎖效應
上年鳩下鳩下都考到7x% 希望今年升到分

卷一d 短答好撚難

我都覺
溫完accounting 先搞paper 1

上面有巴打問關於存貨做改錯果陣應該改落cogs定profit and loss,
我估係呢題past paper引申出黎(ce07 q7)

佢張trial balance係無晒cost of goods sold計算裏面包含既account, 例如purchases, carriage inwards等。而平時見開既opening inventory亦都變左closing.

記得問過老師，佢解釋話間公司已經close左(opening) inventory, purchase, carriage inwards, 將佢地group埋入左落一個"cost of goods sold" account. 另外都做左closing inventory adjustment, 所以trial balance先見到closing instead of opening inventory. 不過其他expenses accounts例如administrative expenses仲未close.

呢種情況係未計net profit, 但又已經adjust左closing inventory, 所以改point (v) inventory undercast果陣，就會dr inventory, cr cost of goods sold.

但如果見到(draft) net profit for the year(即係連其他expenses account都close晒，計埋net profit, i.e. cusis巴打講既case 2), 就會dr inventory, cr profit and loss. (ref: dse sp q6)

我係咁理解，不過唔係100%肯定，有錯就請其他巴打補充。

A credit sales of office equipment for $10000 was incorrectly treated as a credit sales of a fully depreciated motor vehicle with a cost of $100000. The office equipment had a cost and an accumulated depreciation of $80000 and $64000 respectively .

Ans係Dr Acc depre-OE 64000
Loss on disposal 16000
Motor vehicle 100000
Cr OE 80000
Acc depre-MV 100000

想問下可唔可以Dr loss on disposal 6000
Gain on disposal 10000
其他一樣

點溫CVP？

點解個Goodwill要入落個revaluation account？

如果佢問explain the effect of this transaction on cogs and capital會清晰d

你講嘅應該係revaluation of goodwill
應該有寫住goodwill account is opened
or maintain in partnership's book?

首先你要識分咩係fixed cost vs variable cost.

之後你要溫返absorption vs marginal costing果課，明白marginal costing income statement係點present.

透過呢張statement，我地可以derive到第一條公式：
(fixed cost+net profit)/unit contribution=target sales (in units)

當breakeven時，上面公式net profit=0

如果要搵breakeven sales revenue, 就用breakeven unit乘unit selling price.
或者將第一條公式分母變成contribution margin ratio (contribution margin/sales)

Margin of safety
sales跌幾多先會出現net loss.
三種計法：
(1) in sales dollar: current sales revenue - breakeven sales revenue
(2) in sales unit: current sales unit - breakeven sales unit
(3) in percentage: (current sales dollar or unit - breakeven sales dollar or unit)/current sales dollar or unit x100%

Multiple products
將兩種products按ratio想像成一個package.
例如product A:B sales ratio = 2:3
咁即係一個package有2件A, 3件B. 先計算一個package contribution margin, 再計target要賣幾多個package, 再分開答返兩件product target sales units or revenue.

Limiting factor
計算每種product既contribution per unit of limiting factor,
例如product A, B, C per unit contribution分別係$20, $30, $100
分別要用1, 2, 4個labour hour(假設labour hour係limiting),
咁即係每labour hour, A, B, C contribution分別係$20, $15, $25.
生產次序由高至低，即係C, then A, then B, 直至用完有限既labour hour為止

即係CVP要理解concept同勤力背equations就ok

理解concept就科科都要架啦
至於背呢，我就唔係好鍾意用呢個字。嘗試去連繫返一d基礎數學/生活常識。
例如第一條公式，你諗多幾次，其實同你搞年宵擺檔賣野一樣。
“我用20,000租左個檔口賣公仔，每隻來貨價$10, 我賣$50, 咁要賣幾多隻先回到本？”
你唔洗讀過會計都會寫得出20,000/(50-10)=500.

我而家溫緊ratio

點解marking scheme嘅sales個數同Income statements上sales嘅數唔一樣
marking scheme寫個sales係3500000
但Income statements寫個sales係331110000

可唔可以放埋其他additional info

Costing 點分sunk cost 仲有點解有時比較要用direct labour hour 比較 成份卷有信心做岩9成 除左costing

無論你點決定都無辦法慳返既cost咪sunk cost.
不過都係果句，你貼題目問會比較好。

後面唔明你問乜

想問下呢題要點做
後面個90000 non-refundable premium完全唔知要做咩

Non-refundable premium姐係收入
因為唔會退番俾個客
有錯請cu巴指正

想問下2016年 第8條個deposits received from customers係咩黎
點解要dr trade receivables cr deposits from customers

同埋想問問abnormal inventory loss
唔係dr abnormal inventory loss cr purchases咩
點解要個income statement cost of good sold果度要減兩次

Double entries for abnormal inventory loss:

Dr: Inventory loss
Cr: Trading

Dr: Profit and loss
Dr: Bank / Insurance receivable (if compensation is available)
Cr: Inventory loss

睇翻item(v)，佢點貨嗰陣點到45部電腦同25部printer，但點完貨之後著火，冇咗$4 320既貨，所以實際上既closing inventory = $8 000 * 45 + $720 * 25 - $ 4 320 = $373 680。

佢呢度做緊既其實係inventory valuation

要記住係DSE既syllabus裡面，我地既closing inventory其實係數出黎的，然後先再用以下既double entries入落trading account度：

Dr: Inventory
Cr: Trading

所以佢closing inventory嗰度減$4 320其實只係做緊一個inventory valuation，下面既less: destroyed goods先係做翻inventory loss既double entries。

想問點解現金簿個到
(v)會係$15？
唔該大家

打漏左啦，題目無viii既

明白哂 thanks

因為呢個non-refundable premium其實都係租金以外既額外支出,所以要跟據佢個租用期去攤分

免租期其實應該係時候出現下

垃圾科裸考拎4啦

我覺得所有有關人嘅成本都無法確定有future economic benefit(佢會走) 所以一定要expense咗去

咁即係一般考試嚟講都唔當係capital expenditure?

你地果屆清一色攞4

以往一直出火燭後點貨，
而家點貨後火燭，
死背書就中伏

不過好多教科書/notes做inventory account多數寫trading instead of cogs, 所以可能有同學會confused

咩叫對銷分錄 iv個題

佢話792但記左972唔係應該2邊減咩
Ans係2邊加

仲有viii想問下佢賒銷10000個辦公室設備唔計做應收？點解捐失16000唔係扣6000既

對銷即係一間公司同時係你個客同埋供應商(即係你欠佢錢同時，佢又欠你錢)。

好似你借左同學$50食lunch, 但你又幫同學交左$600補習費，理論上你欠佢$50, 佢又欠你$600, 但到時找數你只會收佢$550。

同樣道理，如果你賣左$3000貨比A公司，而A公司又賣左$792貨比你，咁A公司係你本簿裏面就會有$3000借方餘額(應收賬款)，又會有$792貸方餘額(應付賬款)，所以你會做以下對銷紀錄：

借 應付賬款-A 792
貸 應收賬款-A 792

你做完之後，咪會變左應付賬款=$0, 應收賬款=3000-792=$2208, 即係佢欠你$2208(因為本身對銷前，佢欠你多過你欠佢)。

由於你做左個對銷係
借 應付賬款-A 972
貸 應收賬款-A 972

比較之下，你應該做返呢個錯誤更正
借 應收賬款-A 180 (972-792)
貸 應付賬款-A 180

呢個concept應該可以考，但係黎自control account果課(已cut)，所以aim high就試下明埋佢啦

係計做應收，但佢本身做錯果陣都入左落應收，所以更正咪唔洗再入多次。

佢係扣6000, 不過佢借記損益賬16000同佢做錯果陣既貸記10000會抵消變6000.

教畜死全家

冇既話咁opening inventory同closing inventory邊到變出黎

我覺得容易過period，因為dse只重視core，當選修科垃圾

明白晒

印象中ce, al, dse所有past paper都未叫過人prepare inventory account, 教畜唔講都唔奇

18 retaker留名！
做哂pastpaper可以做啲咩

想問下no record had been made for the xx expense同the company did not recognise any xx expense 意思係咪唔同的？

no record made 即係咩都無做。
did not recognise 係指無確認，簡單黎講即係無放落income statement. 例如year ended 31 dec 2017, 比左1 jan-31 mar 2018 rental expenses. (假設物業由2018年起先租用). 呢舊數係31 dec 2017會係作為prepayment入落statement of fianancial position, 唔會recognise任何rental expenses in 2017.

諗起教大有個bachelor of education in bafs, 就業可能性應該近乎0

debit income statement都講得出既肥羊竟然做左market leader,
而sharon就要係日校兼教，
而家真係marketing行先

我印象中咁多年al加ce past paper
stockloss係永遠唔會郁purchases
如果唔係的話題目要用到粒purchase去逼ap ending balance會唔岩的
教科書話abnormal stock loss要郁purchases 令人一頭霧水

多謝巴打

Trade discounts係直接加係accounts receivable
Cash discounts就係discount allow?

咁trade discount 會唔會影響到 trade receivable

(i)(2) 應該係Doris唔係carrie?

想問下第二題
唔知點樣計到8250

手痕搏屌比少少意見比dser
我果陣一共操左12日
由總分3成唔到操到上5成多啲
頭4日為左應付校內試
有野好重要
操卷係好重要 但無concept或唔清
操完等於無操
溫書方法:每個topic詳睇 mark低唔熟嘅原理 用1 2句概括佢 痴係本書到方便溫書
然後搵相關試題做
錯左嘅 搵番書入面有咩concept可以解釋到 然後再寫低多一次
不斷係唔同課題做以上步驟
至少拎到3

mc果部分就真係偏向死背
排除法係唯一方法
計數就小心做 用番上面個方法記左啲公式佢

2年前考 Lv4 mc有24
Lq唔知道(無買卷)

2017DSE lm
上年用2日溫BA 最後有LV4
大家加油

不是有少部分例如律師 醫生那些是20人咩？應該不是全部都沒上限掛

好q亂下wo

看最新版本個網站會好d？

上個sem law 好似話大部份20，會計，律師，測量行業等例外。

唔sure

Bad debt係咪都冇咩考過

2015年operations management mc

獨立考咪少lor,
但考t account sq唔係無可能，
參考ce92 q3同ce97 q1

想問下應收收益係獨立開一項係CA定係計落去TR/AR到？

屌唔怪得 個background係提供顧問服務既公司 個point係講緊應收顧問收益

想問下debit note 同credit note 點做？ 邊樣收要退貨？

唔該晒 想問下aim 5 paper2 要攞幾多分

承接住巴打所講，
debit and credit notes除左係退貨之外，仲可以做其他調整。
例如A公司(供應商)同B公司(客戶)講返，之前出單計少左$1000貨款，
咁A公司就要send debit note.

A公司賬簿內：
Dr Trade receivables - B 1,000
Cr Sales 1,000

B公司賬簿內：
Dr Purchases 1,000
Cr Trade payables - B 1,000

Depends on 你paper 1,
overall 75%應該穩陣

唉都幾難

呢科都係死背
想當年學校預我4
最後我有5*
嗰日入考場之前我仲背緊

想問acct點樣執step分，平時做得唔快，好多都冇寫step分，我操2013 Q4 revaluation篤錯左機，之後連帶錯哂，18分變10分 。

Paper1我連controlling planning leading organizing 都唔知係乜算唔算死得

講下近日立法會補選，
令我諗起unity of direction principle,
希望大家唔會覺得離題啦。

最近星期日補選完，
唔知大家有無留意。
話說我住九西果邊，
大家都認為大熱既姚松炎教授，
竟然輸左比仆街民建聯。
好多人事後分析，
認為民主派遲搞選舉campaign,
而對家一早定左人選，
早幾個月開始宣傳。
其實呢個正係反映出unity of direction既重要性。
"Employees working on the same projects have the same goal."
用係政黨組織一樣：
保皇黨一早總動員去支持一個人，
相反泛民要玩初選，
跟住又話不滿馮檢基，
又懷疑部分地區樁腳無盡力拉票，
所以導致姚教授高票落選。

最後要講一句，
屌你老母，
西九選民選狗西，
比返姚教授我

巴打真係有心
不如出下partnership+correction of errors (nominal account items改落current account)?

一次過玩multiple products+limiting factors
講明product A and B // C and D要一齊生產同賣，
例如toy train and rail, toy doll and clothes.
唔考units to be produced可以考maximum contribution or profit.

同埋可以一開始問which factor is limiting (不過AL好似考過).

唔記得講 前面T/B顯示已做 Dr bank37800 Cr insurance 37800

首先睇返原題al03 p1q2,
應該係
Dr insurance 37,800
Cr bank 37,800

佢T/B裏面其實應該見到accrued insurance (credit balance), 因為佢舊年有一個月未比(所以2002先交返2001年12月既insurance).
咁即係話佢舊年無accrued到，所以舊年個net profit會計多左。
咁就要debit返capital減少返計多左既net profit(因為net profit最後會加落capital).

佢呢個做法，
應該屬於prior-period adjustments.
翻查al syllabus,
佢呢樣野其實屬於accounting theory果part,
dse應該無包括。
有錯請指。

唔該巴打 Dr Cr個到手快打錯
Btw點解咁都認到邊一年咁犀利

考評局題目用既年份係跟返考試果年/前幾年

想問下應計概念同收入實現概念2個既分別係咩？ 好似差唔多咁

咁即係點都答哂應計實冇死？

唔係。
如果問幾時計落revenue(place order, payment, delivery of goods, etc, 就一定要用realisation.
參考ce2009 q2(A)同ce2007 q5(iii).

用中文補充多次，
如果問係銷售過程中(訂貨，付款，送貨)幾時計落收益，
就用實現。

呢科真係煩 背既野又多 要理解既野又多

難聽d講句，這科點會煩？你覺得煩係因為你唔肯去理解和吸收，BAFS已經係一科可以短時間內快速進步5-7個grades的科目，係煩都係所謂的語言科煩（唔可以半年內升5個grades以上）

A字頭名師？

我肯去理解同吸收就唔可以覺得煩？ 咁相對數學同econ我真係覺得煩好多wo

再講 唔好講到咁易升grade啦 上年ba升到3分得3個炸 升7分

我都係講有d人可以新修BA都可以由0變5星星，這些係數據顯示唔到的

其實比起主科，選修科係你自己選擇和你有興趣的科目，丟最多時間落去研究和理解係好合理 ，因為主科係強逼你讀ge所以不想投資太多時間去深研係絕對可以理解

想你激起鬥志姐，只要想起讀語文科的艱辛和辛酸，BAFS已經相對容易進步，以機會成本來計係絕對值得投資（1日起碼投資3小時）

我同意呢科量多同要細心，如果我而家呢科同econ成績差唔多既我都會揀econ。

但相對其他理科，中史geog個d，ba叫易搞

我覺得呢科成本效益算高，可能因為我搞唔掂chem
但我覺得呢科好講理解，真係要知道背後既accounting principle，知道每一個double entries係點樣走出黎，之後就會輕鬆好多
至於Paper 1要背既野，我覺得對比其他科應該算少架啦，同埋要求都唔係話特別demanding

部分同意，我的想法：先培養興趣，通常有興趣自然就會肯花時間投資和學習那方面的野，然後能力短時間內大幅提升（除了語言科），之後再學深層次的知識就會得心應手，例如你覺得中史難搞係因為你沒太大的興趣

客觀來講，dse最容易進步的範疇係選修科（興趣）>maths>中文>英文

如果臨尾狗衝溫點取捨

關於服務提供，
就睇返dse2014 q9(d)

但睇post話果位名師本身account唔掂，唔少exs係past paper改人名 我仲係dse學生就買佢notes搵你補好過

不過學生人數唔多下，
自製題目連答案就變左好高成本。
Aim high學生就少之又少，
連past paper都未必做晒，
有幾多會理extra exercise

咁撚過份

話時話，
呢科人唔多，
如果係大型補習社做，
好似ling leung呢d其實都應該好睇唔好食

做到個腦都塞晒

其實文字題應該點温，有冇人教下我，好冇方向 ，paper1,2嘅文字題可以點温法

我想問bank rec呢課點樣分啲items係bank statement大啲 定 cash book大啲？

Unpresented cheque同uncredited deposit呢啲我知佢要入bank rec, 但唔知入要入add定less

期末存貨中包括了由Royce Ltd以銷售或退回方式送來的貨品$10000，帳冊中並未就該批貨品作其他分錄

想問下點解要dr p&l 10000 cr inv 10000
都冇話接受/退返幾多 咁唔係當接受哂咩 咁計落closing inv有咩問題？

定係如果冇講明公司接受左幾多既話都當未接受 所以d貨仲屬於Royce ltd?

想問下點解喺1991 Q6入面，training cost反而又會計番做capital expenditure?
明明2007同2015都當係revenue expenditure
呢個諗左好耐，求各路高手解答

1991

同學你由2000做起算啦

Xx發票多/少計同xx日記簿多/少計係咪唔一樣意思的？

Al的確完美屌打DSE
但班老屎忽竟然覺得CE同DSE差唔多
當年我form5已經操晒所有CE
因為實在太簡單同埋範圍窄
但我最後全部都係得5*

結論：
難度 分數越高越難
Al 10分
DSE 3分
CE 1分

但paper 1長問題可以點温法？下下背？有邊啲真係必須背，有邊啲可以自己理解文字寫，真心好迷惘 ，唔識温長問題嘅方法

但paper 1長問題可以點温法？下下背？有邊啲真係必須背？有邊啲可以自己理解文字寫？真心好迷惘 ，唔識温長問題嘅方法

Lag左sd 左兩次

我miss瘋狂測驗，但係好多人都concept未清，搞到咩都積埋一舊

清咗correction of error,cvp,costing,partnership

interesting

各位點睇CE1992 Q1 item (iv) 提到：
Three machines which cost a total of $165,000 were purchased in the last
week of March 1992. However, delivery was only made on 1 April 1992.

Marking scheme既做法係將個3部未delivery既machines當做31 March 1992既inventory，但根據realisation concept，purchases應該係delivery後才record的。

請問兩者是否有矛盾？題目有否出錯？求解

咁purchases係根據咩accounting concept去確認？

我個人認為抄書比較有用
我已經抄左幾課 心好累

Incomplete record 好多嘢撈埋

咩叫擬派發的股息？
點解計落非流動負債度？

Proposed dividend應該唔會考

其實做depreciation數月份好煩

有幾煩

係 1995

唔好讀啦
DSE野都壓力大 比你上到大學點算

試過做depre數錯冇咗好多分，個人習慣自己畫條timeline數

可唔可以乜柒都唔好加depreciation
好撚煩

全部accounting

我2A同2B人 ，2B垃圾2A萬歲！

留名學野

係，2B 5（三年） 2A得5（半年）

有機會考多次拿翻2粒星

你可以一戰既

我覺得點都自由過中學，但你覺得考CPA好D定ACCA？（假設沒免卷）

唉，14份。。。但我想讀其他系+reg acct讀多d

大機會入，咩conversion？

但請你的機會會細左？或者要證明比他看有會計知識會好D？

有冇讀2B

有，神伏

讀緊Acct
咁多位加油

Corporate governance out左C?

佢做過Deloitte tax,又搞過tax case comp(好似係),應該都識掛

點樣分irrelevant 同relevant cost depreciation 一定係relevant cost?

Relevant cost係會影響到你決策既cost, irrelevant cost就唔會。
唔好用咩cost就一定relevant或者irrelevant去諗。
好似2015q6, 由於depreciation係純粹會計計出黎既一個數，唔涉及實際比錢，所以計cost saving唔會計佢(你scrap左個machine, 你公司賬簿唔會再計depreciation, 你係少左個expense, 但唔會真係“慳”左錢(irrelevant). 如果你scrap左個machine會賣到錢，咁呢個額外收入就應該計(relevant), 因為你真係收到舊錢。

應該係2015q7

題外話，果題我覺得個marking都幾confusing.
佢total manufacturing cost無計到depreciation.
但一般income statement角度，
depreciation係會入落expense.
佢應該講清楚係cost savings/avoidable cost.

我之前睇個marking都唔明點解total唔寫depreciation

考哂core呢度就會好精彩

2016 有負數cash，卷二題出係卷一
2017 個cash at bank

同埋而家statement
Less: xxxx 個數值唔比再加括號？

主科已完 準備迎接問題

可唔可以搵人解釋吓
Debit notes 同 credit notes
好亂

想問下今年有機會出costing係section C?

爬番上去睇 #763

唔會話冇機會 我都提過有 mock 係 12分 financial 8分 costing 咁整兩題丙部

easy
利申5**

但我覺得DSE costing比financial簡單好多，而AL兩部分都非常變態，而家個課程都未讀到AL部分

仲有9日

AL Financial 痴線得嚟個課程好完整
costing 最少會識 capital budgeting
好過dse個垃圾課程

dse真心垃圾，係都要班學生忽視選修科，我就唔覺得D主科會比選修科更有用更好，搞到而家D大學生學又學得辛苦質素又比AL時代下降左好多好多，不過學生係受害者而整DSE d pk係加害者

可惜而家D課堂時間連教DSE課程都成問題（擺D時間落主科唔知有咩用），加上大學收生過度重視主科，加上這科又係企管同PA合埋一起搞到唔三唔四搞到好多學生都drop科，唉

分開清楚 收 同 俾

考試臨近，集中分享：

1. 想搵資源，請Google "BAFS 資源集合"

2. Notes / 練習題目：

3. 影片教學 (只分享部分)
3A - Bank Rec -

3B - Inventory valuation -

3C - 合夥解散三大原則
Part 1 -
Part 2 -
Part 3 -

4. 溫到唔知溫乜好既時候，不妨睇睇舊年啲人問過既問題 / 呢個post出現過既問題，你識唔識答？ - 2017 BAFS 討論：

頭先補習上完堂將條文達既題目改左少少，有興趣既可以玩玩佢：

想知卷一文字題有啲咩要背 好迷惘

睇資源集合帖入面 by topic Short Q 你會明顯見倒有啲野考得多啲

Pastpaper我做曬了 但係文字題入面每年都有一兩條新野 例如恆生指數的用途 我唔知呢啲「新野」我有邊啲係唔識 可以點溫好

課程文件

股票果課可以睇會考商業 hkcee commerce past paper
恆生指數用途佢有exactly出過
另外可以煲熟mc answers,
個post之前都有講過，
mc答案就係hkeaa approved既寫法，
你就會知如果某題mc轉sq問，
你應該點答

Mgt可以點溫 好迷惘

睇資源集合帖入面 by topic Short Q & Mc你會明顯見倒有啲野考得多啲

對住課程文件逐點擊破

Core mgt定elective mgt先

依家溫書既話就對住個最新既syllabus黎溫

係每個item下面寫低又咩要背,背既內容就可以refer番d pp mc,因為出得既options都係eaa認可既答案(書未必exactly有齊/岩eaa用)

Core management要溫熟management function同business function, effective management, forms of ownership
Core personal finance就計熟NPV

core記下pt 其實校內試考左咁多次 點都有記憶
當你做paper1 pp都好得心應手 代表都夠皮啦

Elective

Incomplete record

2013／2014／2016／2017都出左 自己諗放幾多時間

其實點由0開始溫

中學原來有EOQ

想問下2份卷點樣分配時間好？

由書最低b 既題目開始

Aim咩

5+

Btw bafs幾時考

如果坐4望5，或者保5：
Paper 1: mcq 35 mins, sq 35 mins, final check 5 mins
Paper 2: section a 30 mins, section b 60 mins, section c 40 mins, 5 mins final check

想1-2粒星
Paper 1: mcq 30 mins, sq 30 mins, final check 15 mins (做多次mc)
如果你check晒mc都淨返10分鐘以上，就做多題sq, 見過有分紙係一題7，一題10咁，電腦會計你10分果題)
Paper 2: section a 25 mins, section b 50 mins, section c 40 mins, 20 mins final check

25號

paper 1做哂2條揮手

唔該你